﻿Доброго времени суток, уважаемый проверяющий это разработчик.

Ко всему написанному <Т> я обязан дать комментарии, чтобы код имел шанс не выглядеть настолько ужасно и не портил остаток рабочего дня.
Комментарии описал в свободной и несколько ироничной форме, чтобы после прочтения не хотелось стрелять себе в ногу - это абсолютно не означает, что мне чужда этика деловой переписки.
В целом ваше право решить, либо что такой подход к описанию всё таки разбавляет трудовые будни, либо кандидата безнадёжно покусал Петросян - в любом случае окажетесь правы.

- Ранее не имел живой практики с BitcoinD. Игрался с мультичейном, но до живого его применения пока не дожил. Думаю не стоит тратить пиксели 
на описание количества потраченного словарного запаса и разновидностей чёрной магии для написания этого <T>естового задания.
- Прошу простить ряд задержек - много беготни выпало на этот период с видом на жительство.
- Если писать аналогичное приложение для коммерческого использования конечно он имело бы несколько иной вид. Описал ниже.

Для запуска нужно:
.NET Core SDK 2.1.401 - апдейт MS от 21 августа 2018. К сожалению EFCore и SDK при различии версий не ладят. Нужен latest

Что сделано:

1. API по канонам Microsoft гайдлайнов.

2. Bitcoind клиент. Хромой (содержит только 2 метода). Раз остальные не нужны пусть не мозолят глаз. Делал сам руками (даже если поначалу так и не покажется). 
То что дают в интернетах не обрадовало.

3. Data Access Layer имеющий под капотом EntityFrameworkCore 2.1.2 и одинокий репозиторий.

4. ISyncronizer синглтон призванный раз в interval обновлять базу данных из Bitcoind. Реализация не лучшая из возможных, но живёт (по крайней мере иногда дёргает конечностями). 
Если запрашивать живой реестр на каждый запрос (коих в ТЗ было запрошено хотябы 1000), то биткойн обесценится от ужаса, а мой позор как архитектора будет свысока смотреть на Эверест.

5. Глобальный хэндлинг ошибок. В ТЗ не запрашивался, но без него не удобно.



Что я сознательно не доделал:

1. Красивый и вкусный конфиг. Инъекции IOptions<T>, интервалы и красота в appsettings и прочее. Всё таки тестовое задание. На момент написания ещё колеблюсь - может таки стоит сделать.

2. Комментарии ко всем классам и их мемберам. Если надо допишу, но пока есть только к интерфейсам, сложным участкам и недоделкам.

3. Unit тесты. Не запрашивались и не хватило времени. Но надо.

4. Сохранение аккаунтов и проверка баланса при отправке. Как вы понимаете сделать аохранение в бд аккаунтов крайне просто, но именно в том методе в Syncronizer.cs оставил ремарку. 
Постянно один из аккаунтов приходит с пустым названием чем вводит меня в некоторую степень недоумения. Так должно быть? В остальном при отправке конечно стоит взять баланс всех аккаунтов 
и при нехватке средств отдать какой нибудь 406 или 412 с сообщением, что балансы доступных аккаунтов не позволяет совершить отправку.



В целом как стоило сделать будь то продакшн:

1. Generic классы под репозитории и сервисы для работы с сущностями.

2. WebJobs или Hangfire для фоновых процессов и тасков по расписанию.

3. ОБЯЗАТЕЛЬНО Cache Layer с чем нибудь вроде ExpectNext() метода, который бы в идеале притормозил все запросы в рамках interval до следующей партии данных, или, на худой конец
отдавал бы данные из кэша не травмируя психику БД количеством глупых вопросов. Здесь большой вопрос в объёмах данных. Сможет ли приложение удерживать все ожидающие клиентские запросы 
и последний ответ bitcoind как кэш и при этом не повредиться рассудком. В общем и целом очернедная тема для холивара. Таким образом из теоремы CAP мы по крайней мере можем гарантировать 
по крайней мере Data Consistency, она же Согласованность данных. Каждый клиент системы получит либо гарантированно актуальные данные либо гарантированно нецензурный ответ сервера 
из разряда 400, 500 и прочего HTTP жаргона. Погрешность времени ответа в рамках interval это отдельный вопрос NFR.

4. Авторизация бы пригодилась. Взять бы либо нативную ASP.NET, либо IS4 для микросервисного варианта. Да и HTTPS казалось бы наше всё.

5. Модели сообщений и их валидация через DataAnnotations. 



Какой бы диагноз вы мне ни поставили - спасибо за время потраченной на мою писанину и вообще рассмотрение моей кандидатуры. Хорошего дня.


